<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linuxeinstieg on Sendung für die vernetzte Welt</title>
    <link>https://sfdvw.de/tags/linuxeinstieg/</link>
    <description>Recent content in Linuxeinstieg on Sendung für die vernetzte Welt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2019 00:20:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sfdvw.de/tags/linuxeinstieg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SfdvW - 86 - Ubuntu-Linuxeinstieg</title>
      <link>https://sfdvw.de/blog/2019-11/sfdvw-86-ubuntu-linuxeinstieg/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sfdvw.de/blog/2019-11/sfdvw-86-ubuntu-linuxeinstieg/</guid>
      <description>Feedback zur Sendung? Schreibe uns ein Kommentar
SfdvW - 86 - Ubuntu-Linuxeinstieg Sendungstermin 16.11.2019 20-21Uhr mit dabei: tmk, nilo, Wolfgang, markus, jotilux, mantu
Worum geht es Heute  scheinbar alte Hardware weiter verwenden, die mit Windows 10 nicht mehr benutzbar wäre Das Microsoft-Dilemma heise.de Warum *buntu ?  ganz gut für den Einstieg verbreitete Community  live installieren und Infos für danach  im Twitch-Livestream zuschauen  Xubuntu,Kubuntu,Lubuntu  wiki.ubuntuusers.de/Ubuntu/Derivate/  Windowmanager (I3, XFCE, KDM GNOME, Cinnamon, Mate)  Vorbereitung  Backup der Daten auf dem Gerät machen !! Stick vorbereiten wie geht das  try-ubuntu-before-you-install easy2boot.com Linux live von USB-Stick ausprobieren  Eine mögliche Installation im Dual Boot Betrieb  Windows und Linux gemeinsam auf einer Festplatte  Alternativ kann neben der vorhandenen Festplatte auch eine neue Eingabaut serden (Bootreihenfolge im BIOS)
 Linux/BSD/freie OS warum?
 wikipedia Liste_von_Linux-Distributionen Update einfacher Umstieg auf andere Distributionen sehr einfach  Finanzierung</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>