<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backup on Sendung für die vernetzte Welt</title>
    <link>https://sfdvw.de/tags/backup/</link>
    <description>Recent content in Backup on Sendung für die vernetzte Welt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2019 00:20:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sfdvw.de/tags/backup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SfdvW - 87 - Backups</title>
      <link>https://sfdvw.de/blog/2019-12/sfdvw-87-backups/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 00:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sfdvw.de/blog/2019-12/sfdvw-87-backups/</guid>
      <description>podlovePlayer(&#39;#example&#39;, &#39;/blog/sfdvw87.json&#39;);  Feedback zur Sendung? Schreibe uns ein Kommentar
SfdvW - 87 - Backups mit dabei: tmk, markus, reem, jotilux
Worum geht es Heute Weihnachtszeit ist Backup-Zeit -&amp;gt; Chaos Communicaton Congress + IT Support bei der Familie
Hardware- oder Softwaredefekt, Viren/Trojaner, Diebstahl oder höhere Gewalt(Überspannung/Hochwasser): schon sind die Daten weg
Hinweise Ihr wollte nicht Daten-Sichern, Ihr wollt sie Wiederherstellen.
Backup(Datensicherung) heißt Daten mindestens zweimal zu haben möglichst ortsgetrennt(Disaster Recovery)
Backupstrategien  Großvater-Vater-Sohn-Prinzip / Generationsprinzip
 21 Bänder  12 Stück Januar - Dezember (Großvater) 5 Stück Freitag 1 - Freitag 5 (Vater) 4 Stück Mo - Do (Sohn)   Vollbackup
 pro: alle Dateien, Restore mit nur einem Medium con: viel Platz pro Backup  Inkrementelles Backup (Archiv-Bit)
 Mo - Vollbackup Di - Do Intrementell (Änderungen täglich) Ausfall Do d.h. benötigt Do, Mi, Di, Mo  Differenzielles Backup
 Mo - Vollbackup Di - Do Differenziell (Änderungen Wöchentlich) Do beinhaltet alle Änderungen bis Mo Ausfall Do d.h. benötigt Do, Mo   Fragen über Fragen  Datensicherungen
 machen oder nicht?  habe ich wichtige Daten?  Bewerbung, Zeugniskopie/Urkunden, Zertifikate, digitale Fotos, Videoaufnahmen der ersten Schritte des Kindes, Audioaufnahmen der Band, Spielstände, Verträge,   wenn ja wohin?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>