<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Congress on Sendung für die vernetzte Welt</title>
    <link>https://sfdvw.de/tags/congress/</link>
    <description>Recent content in Congress on Sendung für die vernetzte Welt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2020 00:20:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sfdvw.de/tags/congress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SfdvW - 88 - Congress Review 36C3</title>
      <link>https://sfdvw.de/blog/2020-01/sfdvw-88-congress-review-36c3/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sfdvw.de/blog/2020-01/sfdvw-88-congress-review-36c3/</guid>
      <description>Feedback zur Sendung? Schreibe uns ein Kommentar
SfdvW - 88 - Congressreview mit dabei: tmk, markus, nilo, jotilux
Worum geht es Heute?  der 36. Chaos Communication Congress (36C3) fand in Leipzig vom 27.-30.12.2019 statt eine Vier-Tage-Konferenz mit 17k Teilnehmer/innen über Technologie, Gesellschaft und Utopie organisiert vom Chaos Computer Club (CCC) und vielen ehrenamtlichen Helfern mit Vorträgen, Workshops und Kunst das Motto des 36C3 war &amp;ldquo;Resource Exhaustion&amp;rdquo; eine Doppeldeutung bezogen auf technische und gesellschaftliche Belage Twitter #36c3 einen kleinen visuellen Eindruck zum LASER &amp;amp; Co. kann man beim Hacker-&amp;amp; Makerspace Bingen im flicker Fotostream erhalten Recordings der Vorträge gibt es unter media.ccc.de Der Earth Overshoot Day  (auch „Erdüberlastungstag“ genannt – und immer seltener auch „Ecological Debt Day“, „Welterschöpfungstag“, „Weltüberlastungstag“ oder „Ökoschuldentag“) ist in einer jährlichen Kampagne der Organisation Global Footprint Network der Tag des laufenden Jahres, an dem die menschliche Nachfrage nach nachwachsenden Rohstoffen das Angebot und die Kapazität der Erde zur Reproduktion dieser Ressourcen in diesem Jahr übersteigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SfdvW - 10 - Chaos Communication Congress</title>
      <link>https://sfdvw.de/blog/2008-11/sfdvw-10-chaos-communication-congress/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 00:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sfdvw.de/blog/2008-11/sfdvw-10-chaos-communication-congress/</guid>
      <description> 
 podlovePlayer(&#39;#example&#39;, &#39;/blog/sfdvw10.json&#39;);  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>